【習特會】峰會成果是什麼？ 中美發放消息內容差別巨大

【習特會】峰會成果是什麼？ 中美發放消息內容差別巨大

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 02.12.18 | 最後更新: | 2018-12-02 16:54:00

請支持《眾新聞》，成為訂戶

新華社發放中國國家主席習近平和美國總統特朗普握手合照。

【習特會】中：停止相互加徵新關稅 美：停加關稅90日 若談判無協議加至25﹪

中美峰會結束之後，消息發布戰隨即展開。中國官方傳媒率先發表消息，指兩國領導人達成重要共識，同意停止加徵新的關稅。在中國中央電視發布消息幾乎兩個小時後，美國白宮發出聲明，內有中國官媒沒有涵蓋的細節，包括雙方同意立即開始有關結構性改變的談判，如果雙方在未來90天內未能達成協議，10%的關稅將會被提高至25%。

中國官方新華社其後發出新聞稿，〈習近平同美國總統特朗普舉行會晤〉全文如下：

新華社布宜諾斯艾利斯12月1日電（記者霍小光 駱珺 黃尹甲子）

當地時間12月1日晚，國家主席習近平應邀同美國總統特朗普在布宜諾斯艾利斯共進晚餐並舉行會晤。兩國元首在坦誠、友好的氣氛中，就中美關係和共同關心的國際問題深入交換意見，達成重要共識。雙方同意，在互惠互利基礎上拓展合作，在相互尊重基礎上管控分歧，共同推進以協調、合作、穩定為基調的中美關係。

習近平指出，中美在促進世界和平和繁榮方面共同肩負着重要責任。一個良好的中美關係符合兩國人民根本利益，也是國際社會的普遍期待。合作是中美雙方最好的選擇。雙方要把握好中美關係發展的大方向，推動兩國關係長期健康穩定發展，更多更好地造福兩國人民和世界各國人民。

特朗普贊同習近平對兩國關係的評價。特朗普表示，美中關係十分特殊、重要，我們兩國都是有重要世界影響的國家，雙方保持良好合作關係對兩國和世界有利。美方願同中方通過協商增進兩國合作，並就雙方存在的問題積極探討對雙方都有利的解決辦法。

兩國元首同意繼續通過各種方式保持密切交往，共同引領中美關係發展方向。雙方將適時再次進行互訪。雙方同意加強各領域對話與合作，增進教育、人文交流。特朗普表示，美方歡迎中國學生來美國留學。雙方同意採取積極行動加強執法、禁毒等合作，包括對芬太尼類物質的管控。中方迄今採取的措施得到包括美國在內的國際社會的充分肯定。中方決定對芬太尼類物質進行整類列管，並啟動有關法規的調整工作。

關於經貿問題，習近平強調，中美作為世界最大兩個經濟體，經貿往來十分密切，相互依賴。雙方在經貿領域存在一些分歧是完全正常的，關鍵是要本着相互尊重、平等互利的精神妥善管控，並找到雙方都能接受的解決辦法。兩國元首對中美經貿問題進行了積極、富有成果的討論。兩國元首達成共識，停止加徵新的關稅，並指示兩國經濟團隊加緊磋商，朝着取消所有加徵關稅的方向，達成互利雙贏的具體協議。中方表示，願意根據中國新一輪改革開放的進程以及國內市場和人民的需要，開放市場，擴大進口，推動緩解中美經貿領域相關問題。雙方達成互利雙贏的具體協議是中方對美方採取相關積極行動的基礎和前提。雙方應共同努力，推動雙邊經貿關係盡快回到正常軌道，實現合作共贏。

習近平闡述了中國政府在台灣問題上的原則立場。美方表示，美國政府繼續奉行一個中國政策。

兩國元首還就朝鮮半島等重大國際地區問題交換了意見。中方支持美朝領導人再次會晤，希望美朝雙方相向而行，照顧彼此的合理關切，並行推進半島完全無核化和建立半島和平機制。美方贊賞中方發揮的積極作用，希望同中方就此保持溝通與協調。

兩國元首一致認為，這次會晤非常成功。雙方同意繼續保持密切聯繫。

丁薛祥、劉鶴、楊潔篪、王毅、何立峰，以及美國國務卿蓬佩奧、財政部長姆努欽等多位美國政府高級官員出席。

《美國之音》刊登白宮聲明中譯本，全文如下：

美國總統唐納德·J·特朗普和中國國家主席習近平完成了兩人及雙方最高級代表在阿根廷布宜諾斯艾利斯舉行的雙方所說的「高度成功的會談」。

非常重要的是，習主席做出了不起的人道主義姿態，同意把芬太尼列為「管控物質」，這意味着向美國出售芬太尼的人將依法受到中國最重的處罰。

在貿易問題上，特朗普總統同意在2019年1月1日，他將把對價值2000億美元的產品的關稅稅率保持在10%，而不是在那一天提高到25%。中國將同意從美國購買仍未商定但數量非常大的農業、能源、工業和其它產品，以減少我們兩國之間的貿易不平衡。中國已同意立即從我們的農民那裏購買農產品。

特朗普總統和習近平主席同意立即開始有關結構性改變的談判。這些結構性改變涉及強制技術轉讓、知識產權保護、非關稅壁壘、網絡入侵和網絡盜竊、服務業和農業。雙方同意，他們會努力在未來90天內完成談判。如果雙方在這個期限內未能達成協議，10%的關稅將會被提高至25%。

雙方還一致認為，朝鮮問題取得了巨大進展；特朗普總統將和習主席一起，並與金正恩委員長一道，努力實現一個無核的朝鮮半島。特朗普總統表達了他對金委員長的友誼和尊敬。

習主席也表示，如果先前未獲批准的高通﹣恩智浦協議再次呈交於他，他對批准協議持開放態度。

特朗普總統表明：「這是一場精彩的、富有成果的會談，對美國和中國具有無限可能性。與習主席合作，是我的榮幸。」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

吸精瓶好似皮笑肉不笑

老習初初上任好有型架，而家變到咁既樣

一個峰會，各自表述

柒頭平宜家真係得啖笑。

淨睇特朗普個笑容都知道贏到開巷